【特首選戰】林鄭涉擁歐盟居留權 選舉處拒回應會否撤資格

【特首選戰】林鄭涉擁歐盟居留權 選舉處拒回應會否撤資格

2017-03-21 00:04:24 HKT

特首候選人林鄭月娥被質疑透過英籍丈夫擁有歐盟居留權、因而不符合特首參選資格，選舉事務處在《蘋果》查詢4日後終於回覆，但未有正面確認或否定林鄭的參選資格，亦拒絕交代會否跟進林鄭的資格問題。

林鄭月娥日前接受訪問時透露自己與家人在回歸前透過居英權計劃取得英國國籍，她本人在2007年上任發展局局長前已放棄，但丈夫林兆波及兩名兒子就一直保留英籍至今，並表明即使她當選都無意放棄。

不過，由於英籍的林兆波自動擁有歐盟公民身份，根據歐盟規定，他和作為他配偶的林鄭均毋須手續就可享3個月的歐盟居留權，期間可自由工作和逗留；3個月後只須證明有收入或足夠生活的經濟能力，即可獲發居留證，繼續在歐居留。林鄭因此被質疑透過其丈夫擁有外國居留權，違反《基本法》及《行政長官選舉條例》中特首資格的規定。

《蘋果》上週四向選舉事務處查詢，處方今日終於回覆，但以「不評論個別情況」為由拒絕正面回應林鄭的資格問題。處方指候選人交提名表格時必須聲明自己沒有外國居留權，選舉主任在收到表格時則須「根據當時她知悉的資料，在切實可行範圍内盡快決定提名是否有效」；至於提名程序後才出現的新資料，處方並無交代會否跟進，只稱會確保選舉依法公開、誠實及公平地進行。

《基本法》44條列明，特首必須由沒有外國居留權、香港永久性居民中的中國公民擔任，《行政長官選舉條例》13條亦列明沒有外國居留權的人才有資格被提名參選特首。
記者 林偉聰
<蘋果>

邊個敢郁佢

第六十一條
香港特別行政區的主要官員由在香港通常居住連續滿十五年並在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。

3司12局

唔敢回應

根據現時啲高官論：要遵守維護基本法

我是留明睇人大釋法

其實得三個候選人乜撚嘢叫個別事件
係咪三個都有外藉居留權先要回應

即係佢咁多年都非法工作

咪就係,口口聲聲要維護基本法,又唔跟基本法做野

《蘋果》上週四向選舉事務處查詢，處方今日終於回覆，但以「不評論個別情況」為由拒絕正面回應林鄭的資格問題。

而家講緊選特首，牽涉全香港利益
點解仲可以話"不評論個別情況"？

第五十五條
香港特別行政區行政會議的成員由行政長官從行政機關的主要官員、立法會議員和社會人士中委任，其任免由行政長官決定。行政會議成員的任期應不超過委任他的行政長官的任期。
香港特別行政區行政會議成員由在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。
行政長官認為必要時可邀請有關人士列席會議。

釋法都唔洗，就似中國唔承認BNO一樣唔承認歐盟居留權咪得

咪就係

已經變萬能key

入稟啦

龍蝦有無居英權？

長洲覆核王

吹呀吹讓這風吹

689?

推呀

林鄭呀

支持佢入稟,相信會有大龍鳳睇

林鄭月娥 老公有居英權嘅問題

2017-03-16 / by martinoei 黃世澤

林鄭月娥 表示，佢丈夫林兆波嘅居英權唔係問題，唔諗住要佢放棄。如果依家 BREXIT 咗， 林鄭月娥 嘅丈夫林兆波係英國公民都好，雖然係政治唔正確，但唔影響 林鄭月娥 參選特首嘅合憲性。只不過，喺BREXIT之前，如果林兆波有居英權，可能令 林鄭月娥 當選都好，其當選資格都可以遭到挑戰。而呢個問題，係同EEA Family Permit有關。

林鄭月娥 可以透過丈夫取得居歐權

喺BREXIT前，林兆波係British Citizen，佢係European Citizen係唔駛講，而根據 2004/38/EC 關於歐洲公民其非成員國國籍家庭成員嘅規定，亦即 2004/38/EC 第七條。

2. The right of residence provided for in paragraph 1 shall extend to family members who are not nationals of a Member State, accompanying or joining the Union citizen in the host Member State, provided that such Union citizen satisfies the conditions referred to in paragraph 1(a), (b) or (c).

亦即咁講， 林鄭月娥 嘅丈夫只要係英國公民，不論 林鄭月娥 持乜國籍都好，佢都係一個擁有歐洲居留權人士，而呢項權利，基本上係已經喺 2004/38/EC 敘明，而 林鄭月娥 喺布魯塞爾期間，係用外交人員身份居留，定EEA Family Permit居留，呢個佢自己先知，如果係咁嘅話，根據《行政長官選舉條例》規定，係禁止任何有外國居留權人士獲提名為行政長官，換言之， 林鄭月娥 嘅提名根本係有問題，甚至如果選後有人提出選舉呈請， 林鄭月娥 有可能係當選都無用，因為 林鄭月娥 被提名嘅一刻，仍然係一名喺歐盟成員國有居留權人士，而呢項居留權利，係獲 2004/38/EC 所保證。

反之，曾俊華嘅兒子同妻子係美國公民都好，因為美國唔會將居留權延伸至丈夫，反而係無事。我依家食花，等 林鄭月娥 解釋一吓。

依個投訴應該唔會成立
果三個月歐盟居留權唔係永久居留權黎, 而係類似比配偶或至親專用既自動過橋簽證
就算林鄭月娥住左三個月, 之後佢都只係有權申請居留搞配偶簽證 (以荷蘭為例, 配偶簽證-residence permit有效期係5年), 要最少幾年之後先申請得永久居留/入籍

個5年既配偶簽證一來唔係自動比既, 二來唔等於永久居留權, 所以林鄭月娥係唔會有事

林鄭外國勢力收英國佬錢做野

龍蝦個鬼佬姓Higgins
你話有無？

推一推先

推

一定無事

外國人管香港？雜種知唔知？

真係屌佢老母

叫緊糊會做都唔理

乜嘢叫唔評論 個別 個案

選舉主任DQ港獨果陣就咁快手

入稟入稟

離婚吧

得三個月既居留權都算數？

你都傻嘅
梗係請佢老公仔女搭洗頭飛航啦

老公同佢割席

就係事件個別 要特別回應

點解可以唔回應

入稟司法覆核，再申請緊急禁制令

cy起多個貿易發展局，而家3司13局了

基本法無寫係幾長居留權。係居留權就得

準備釋法啦

就算法庭受理都好 之後支那又出金手指改法律

套用689果個理論，法庭受理緊唔應該俾佢做候選人

龍門任佢擺
個別事件唔回應

咪就係,dq議員就咁快手,有居留權又唔查又唔回應

大家唔好諗咁多啦

揾d大狀去司法覆核同申請禁制令

係有真實證據嘅咪去JR淋病個參選人資格話有可能違反基本法囉

689都係咁玩死兩隻小學雞啦

仲等選管會做野都選完啦

女人幫女人

一定要令呢件事發酵

喂成功左係咪佢之前都非法工作？
佢做D野要cancel 同麻煩嘔返D人工出黎！！

要發酵首先要主流媒體報導，但係除左生果之外你見有其他媒體報咩，神早落哂封口令啦

推上外國報紙囉!
1.「不評論個別情況」?只有3位候選人參選，咁都叫個別情況? 乜資格乜態度乜責任可以唔回應? 以後打999搵差佬，差佬可否照講「不評論個別情況」? 屌佢老味!

2. 明顯違反基本法44條，要唔要釋法? 想做帶頭大姐?定係你講嘅係法，我地諗嘅唔係法? 想搞出一國三制?

自己推下自己個comment先

其實今時今日係可以唔靠主流媒體報導都可以將件事廣傳開去

一係得一係唔得,拒絕回應根本就有問題

發酵

如果英國脫歐又關唔關事
利申：真係一啲都唔識

推到佢仆街

做野啦

推到條八婆同選管會仆街

呢單真係難啲入到

漢奸走狗賣國賊

比D掙扎

入唔到唔緊要,講解下咩原因就得
而家係拒絕回應

大家請分享 推上外國報章 搞大佢
香港前途靠大家了

大家幫幫手 踢走賤婆林鄭！！！
分享比外國網啦

等睇淫大釋法話外國人做特首冇問題

嘔返d 糧出黎

內文係講林生有英藉-->有歐盟居留權-->佢老婆林太都有歐盟居留權
但係英國脫歐咁仲成唔成立？

係佢遞表參選果刻脫左未？

長期人手置頂

呢個政府濫用個別事件

個別事件

pish

死八婆快D出黎應機

冇乜人理

司法覆核佢，我想知釋法可以點釋

是否擁有外國居留權由中央判斷，港人不得自行解釋

咩叫拒絕回應

咁大件事都冇人理？

2. The right of residence provided for in paragraph 1 shall extend to family members who are not nationals of a Member State, accompanying or joining the Union citizen in the host Member State, provided that such Union citizen satisfies the conditions referred to in paragraph 1(a), (b) or (c).

Shall,唔係must。
佢有權唔行使呢個權利

連連登都冇人推 出面實冇人理

即使佢有權唔行使，但係交表申報果陣，為左避嫌應該主動申報而唔係等人篤佢出黎，同佢老頂果5千萬一撚樣。

其實有冇得告佢虛假陳述

我理解, 佢有哩個權利(居留權)已經不符資格

咩權利都可以自願唔行使,

如果"自願唔行使"就可以冇事, 咁啲條件即係形同虛設

燒生燈力

有權唔代表一定要用 <正確
但基本法寫明有權就已經唔可能成為CE
係唔理你有無行使呢個權
亦唔會去考慮係短期居留定永久居留
所以基本上佢係無可能可以參選CE

留名睇人JR

一係離婚，一係英國踢佢老公走

呢家離婚都無用
13C 寫明係參選果刻無居留權
呢家已經入哂閘

大家幫手推啦
點解香港人咁垃圾
熱門係d婆媽post
有無搞撚錯
而家有機會比你dq 689 2.0
你唔係唔搞大佢啊？

推到淋病仆街#

留名跟進

而家既香港，對中共有so既時間先會同你講法律

咁撚大件事都冇人理？

極醜惡 哈哈

幫推

發現得有d遲，希望夠時間將消息傳遞

好似話律政司意見係：無事？

PUSH

選舉事務處發言人今日回應傳媒查詢事件時指，負責今次特首選舉的選舉主任，就上述查詢經徵詢律政司法律意見後，就有關候選人擁有外國居留權；虛報沒有外國居留權；以及參加行政長官選舉的資格應予以取消的指稱，未能得以確立。 發言人又指，換言之，選舉主任於3月7日藉刊載憲報所公布的3名特首選舉候選人，為獲有效提名的決定沒有改變。 特首候選人還有曾俊華及胡國興。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2017

咩叫未能確立
請你翻黎查都唔查同我講未能確立
咁納稅人點解要出糧比你班人

從梁天琦被dq開始 人治明張目膽咁取代法治

律政司話你咪試下唔好科水出糧，放稅局班人黎咬你

自己人點會唔幫自己人

留名等睇無人跟進草草了事林鄭當選！！

點解無人推

有人入稟咗,等睇戲

期待

選管會都唔係好野黎，

上年立會我同票站主任投訴，
幫我做晒正式手續

最後選管會寄信覆我，改左個事實
依家我不停打上去追問，唔敢聽我電話…

發夢聽講,選管會上次針對非建制票倉查地址有冇錯之類

支那累人累竹竹

有咩居留權係會強制行使？
洗頭艇捉你返去住？

有冇野可以做到？冇既話都係會不了了之

唔知jr 可唔可行呢

咁煩做乜？！立即簽字離婚，叫番鄭月娥咪得囉！

冇咗老公，仲有党嘛！

分享比bbc 外國傳媒
Send信比言論壓力香港競選主任
令果條八婆法官係國際上無晒地位
幫佢出名

龍門呢？